---
title: cache和buffer的区别
date: 2016-11-19 23:46:50
categories:
tags: 操作系统
---

*Cache：高速缓存*
*Buffer：高速缓冲*

相同之处：都是用于解决不同主件速度不匹配的问题。
<!-- more -->

	Cache：是用于解决CPU和内存的速度不匹配的。因为CPU每次都是从内存当中提取数据，而且CPU的速度远远高于内存的速度，CPU从内存读取数据时就会等待很长的时间；Cache就保存着CPU刚刚使用过的数据或者经常用到的数据，这时CPU从Cache中提取数据就会快很多，这样减少了CPU的等待时间，提升了系统性能。
所以说Cache是位于 CPU和内存 之间的容量较小但速度很快的存储器。

	Buffer：主要是用于解决速度不同的设备之间的传输问题。一般会用在磁盘之间；比如一个USB2.0的磁盘要拷贝文件到一个USB3.0的磁盘，很明显3.0的速度要远比2.0的快得多，如果3.0的一直去读取2.0的数据的话，那这样就会浪费它的速度优势；所以可以先把存储速度慢的数据先放到Buffer里面，当达到一定程度时，存储速度快的就从Buffer里面将数据取出来；这样便可以大大的提高利用率。
所以说Buffer是位于存储速度不同步的设备之间的一个缓冲区。
LaoXianYu将会持续更新@Damon
